讀完degree之後想讀music點算

我自己就文科人一名，讀緊乞食科 以前學過下樂器，得閒就聽下concert 讀讀下先發現自己原來對music真係好有興趣，但事到如今已經冇得返轉頭 打算完埋原本呢科degree先再算，但係讀完degree之後正常都要開始揾工啦，冇乜可能比我再曬四年時間去讀music啦 即使將來兼讀，好多high diploma好似都係去到degree year 2嘅水平，唔知music係點計，我宜家好迷惘 我可以點算 另外宜家degree學music嘅人可唔可以講下究竟學啲咩？我想知道下

求解

你main 咩樂器？ 聽你語氣係鍾意聽歌但其實唔多認識音樂？如果係咁讀degree 個人認為都幾無謂，不如先自學玩下算。反正讀music 都係乞食多

以前學過piano，後來玩埋oboe，中學玩過下樂團，到最近初學二胡，樂理啱啱學完八級但未考 興趣係有嘅，不過算唔算樣樣通樣樣鬆

直去 CU MA music parttime

G8 都未有 degree

香港好可惜冇music part time degree讀，得master有，但我連music degree都未讀，何來有資格讀Master

樂理冇姐 得演奏嗰part有八級 自知唔係咩高人，但又想讀music，奈何將來應該冇咁多時間讀

試下去MI?

冇問題，大把人都係咁，驚CU唔得咪BU，最後先諗教院啦，教院真係太垃圾，無論老師定學生定認受性

master就係俾你呢啲人讀 唔多人由music嘅degree讀上master
利申聽讀cu music degree grad嘅講 apa都係咁運作 仲話master呃錢
所以建議樓主可以考咗先

其實都有既..KINGSTON (HKU SPACE 係有個) 當初都諗過讀, 但有朋友讀成4年, 而且學費唔平, 加上好多評價出黎都係話伏伏地..

本人都想補番個MUSIC MASTER(PT) 但無奈CU又離番工太遠, HKU 又無乜MUSIC POSTGRAD, APA 西樂得FT, 得番BU一個選擇..

我之前都有揾過呢間，但佢只係高級文憑所以我估佢教嘅內容上應該只係去到year 2 想進修year3,4嘅內容應該真係要搵bu呢類嘅 full time top up 雖然我唔太清楚year3,4嘅內容係咪真係咁重要，但呢個都不失為其中一個選擇

KINGSTON 呢個上網睇過好似師資唔係太掂

唔建議 mature students 除非你夠主動否則好難埋堆 如果讀音樂系人脈唔夠廣都幾難發到圍 你重要係彈琴 所以我覺得唔好哂錢哂時間啦

上面好多人話冇music degree底直接master都得，真係有人試過可以？但我上網睇過佢又話要music degree底先得

你意思係你performance 有8 好勁？

要做一個鋼琴演奏家成左年先做係遲左少少
去研究下學作曲同指揮既發展空間？

唔係 我純粹想學下姐

我暫時都未諗住做職業音樂，plan定將來想讀純粹係學術心態 btw可能我都係集中下作曲可能好啲，如果要我專攻演奏始終我份人比較容易緊張

如果純為學野, 報番手AT, LT 考下, 去演藝報個8級樂理咩都好, 去維也納上D MASTER CLASS, 2~4日, 預鬆D當去旅行

為學野+又要個MASTER 既, 直接報BU, CU. 因為已經無其他選擇, KINGTSON, 音專個D玩唔過

為事業既話, 奉勸你一句回頭是岸, 特別係男

想讀咪讀
人地話你晒錢晒時間你都唔聽

明白